i offer to help translate chinese to eng

大家好,
I am dressing, i have strong interest in cantonese
and am looking to translate cantonese terms
for our new friends here at LiHKG
my new job doesnt let me protest, so i will use my time online
to volunteer and help give english translation
for cantonese expressions you would like our new friends to learn.

SO PLEASE, PUT IN THE CHINESE YOU WOULD LIKE TO HAVE TRANSLATED,
as COMMENTS in this google DOC
I WILL TRY MY BEST to translate !

Thank you for your help

Tui

Cool thanks so much for your help! How long have you been learning Cantonese ?

得唔得架個標題好似錯grammar(?)

is there a mistake on the google doc?
im a foreign speaker of cantonese

i learned only by exposure, since secondary school.
from listening to schoolmates, conversations with friends,
ordering from mcdonalds, and reading online content from HK people.

HK people are so funny, to understand the humour is a big motivation to keep learning Cantonese.

Thank you so much!
Useful post
Need to upvote

who are you?

I am someone who calls Hong Kong home,
a frustrated citizen who wants to help raise awareness for our cause
to onlookers both inside and outside Hong Kong
who may not understand Cantonese.

I want to help by capturing the essence of some terms of HKers discussion and explaining it in English.

Hong Kong Police brutality database

Available in Chinese and Japanese as well, please help spread the word!

Thank you so much, it takes time for new joiner and this new World channel to get used by the users. Please share Lihkg to your friends!

Translate this and open a new post?

I offer help to translate Chinese to Eng

I appreciate your passion on offering Cantonese to English translation. Although there are rooms for improvement, your bravery deserve my admiration.

Just CARRY ON